《中英聯合聲明》35 週年 英外相促維尼小學一尊尊重條文、與示威者對話

今日（12 月 19 日）是《中英聯合聲明》簽署 35 週年，英國外相藍韜文（Dominic Raab）發表聲明，促請中國政府跟香港示威者對話，以及尊重《中英聯合聲明》條文。

藍韜文在聲明當中提到，「香港正在經歷主權移交以來最長時期的動盪」，而「中英雙方簽署的協議已經清楚說明，香港的高度自治，權利以及自由會維持 50 年不變」。

除此之外，藍韜文又說「中國許下的承諾，包括言論自由、司法獨立以及法治制度，對於香港的繁榮以及生活方式都是必要的」。藍韜文表示，作為聯合聲明的其中一方，英國一直認真看待條文當中的承諾。

藍韜文並且說，「能保證香港未來成功和穩定的唯一方法，就是尊重條文，而且通過有意義的政治對話，去解決香港人的正當訴求」。

在 8 月，藍韜文曾經致電特首林鄭月娥，對香港情況和示威行動表示關注，並促請展開獨立調查。

來源：路透社

有撚用，得個講

同 爽爽 同 螢螢
口交咋

睇死你班垃圾講到2046仲係講緊同一句

叫藍滔文仆街啦 叫我地同共匪對話
5大訴求 缺一不可 好L清楚